\begin{question}[section=1,subsection=12,subtitle={Elementare Vektoralgebra},difficulty=3,type=bsp,mode=skp,tags={20110509}]
In Bezug auf eine kartesische Basis sind die Vektoren
$\V{a} = \V{e}_x + \V{e}_y + \V{e}_z$, $\V{b} = \V{e}_x - \V{e}_y$, $\V{c} = \V{e}_x + 2 \V{e}_y - 2 \V{e}_z$ 
gegeben. Berechnen Sie $ \V{a} + \V{b}$, $ \V{a} + \V{c}$, $| \V{a} - \V{c} |$, $\V{a} \cdot \V{b}$, $ \V{a} \cdot \V{c}$, den Kosinus des Winkels zwischen $\V{a}$ und $\V{c}$, $ \V{a} \times \V{b}$, den Sinus des Winkels zwischen $\V{a}$ und $\V{b}$, $\V{a} \cdot (\V{b} \times \V{c})$, $\V{a} \times ( \V{b} \times \V{c})$, $(\V{a} \times \V{b} ) \times \V{c}$.
\\ \textbf{Hinweis:}\\
Definition der Verkn\"upfungen ``+'', ``$\cdot$'', ``$\times$''  und des Vektorbetrages. Orthonormalit\"at der kartesischen Basisvektoren, Rechtsschraube.
\end{question}
\begin{solution}
	\begin{align}
	\V{a} + \V{b} &= 2 \V{e}_x + 1 \V{e}_z\\
	\V{a} \cdot \V{c} &= 1 \V{e}_x + 2 \V{e}_y - 2 \V{e}_z\\
	\V{a} + \V{c} &= 2 \V{e}_x + 3 \V{e}_y - 1 \V{e}_z\\
	|\V{a} - \V{c} | &= |1 \V{e}_y + 3 \V{e}_z | = \sqrt{1^2 + 3^2} = \sqrt{10}\\
	\cos(\alpha) &= \frac{\V{a} \cdot \V{c}}{||\V{a} ||_2 ||\V{c}||_2}= \frac{1}{\sqrt{3}\sqrt{9}}=\frac{1}{3 \sqrt{3}}\\
	\V{a} \cdot \V{b} &= 1  - 1 = 0\\
	\V{a} \times \V{b} &= \V{e}_x + \V{e}_y - 2 \V{e}_z \\
	\V{a} \cdot ( \V{b} \times \V{c} ) &= \left ( \begin{array}{c}1\\1\\1 \end{array} \right ) \cdot \left ( \left ( \begin{array}{c}1\\-1\\0 \end{array} \right ) \times \left ( \begin{array}{c}1\\2\\-2 \end{array} \right ) \right ) = \left ( \begin{array}{c}1\\1\\1 \end{array} \right ) \cdot \left ( \begin{array}{c}2\\2\\3 \end{array} \right ) = 7\\
	\V{a} \times ( \V{b} \times \V{c}) &= \left ( \begin{array}{c}1\\1\\1 \end{array} \right ) \times \left ( \begin{array}{c}2\\2\\3 \end{array} \right ) = \left ( \begin{array}{c}1\\-1\\0 \end{array} \right )\\
	(\V{a} \times  \V{b}) \times \V{c} &= \left ( \begin{array}{c}1\\1\\-2 \end{array} \right ) \times \left ( \begin{array}{c}1\\2\\-2 \end{array} \right ) = \left ( \begin{array}{c}2\\0\\1 \end{array} \right )
\end{align}
\end{solution}